<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</title>
    <link>https://kmc2.frosklis.tk/viaje/italia-norte/</link>
    <description>Recent content on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2008 21:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kmc2.frosklis.tk/viaje/italia-norte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vuelta a casa</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-11-vuelta-a-casa/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2008 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-11-vuelta-a-casa/</guid>
      <description>Poco que contar hoy. Por la mañana hemos estado en Milan y hemos visto por ejemplo la manzana de Armani y el famoso Quadrilatero, que es la zona de Milán donde están todas las tiendas de moda.
Pero nada más.
Ya estamos de vuelta.
¿A dónde iremos el año que viene?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Ferrara a Milán pasando por Bolonia</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-10-de-ferrara-a-milan-pasando-por-bolonia/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-10-de-ferrara-a-milan-pasando-por-bolonia/</guid>
      <description>Ya estamos volviendo a casa, mañana nos vamos. Hoy nos hemos levantado en Ferrara, hemos comido en Bolonia y hemos cenado en Milán. Básicamente ha sido un día de viaje, no hay mucho que contar.
Aquí está el castillo de Ferrara, que tanto nos impresionó ayer por la noche.
     Después, en Bolonia no nos dio tiempo a hacer mucho. Bolonia es una ciudad de estudiantes y en ese sentido tienen muchos bares y sitios baratos donde comer, así que bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venecia y viaje a Ferrara</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-09-venecia-y-viaje-a-ferrara/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-09-venecia-y-viaje-a-ferrara/</guid>
      <description>Hoy ha sido un día largo, dedicado básicamente a Venecia.
Cogimos todas las cosas e hicimos las maletas por la mañana porque ahora estamos en Ferrara, una ciudad sorprendentemente bonita y llena de bicicletas. Pero eso luego.
Por la mañana fuimos a Mestre, donde cogimos el tren para ir a Venecia. Me causó mucha mejor impresión de la que me causó cuando estuve aquí la primera vez de viaje de estudios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treviso</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-08-treviso/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2008 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-08-treviso/</guid>
      <description>Estamos todavía en estado de shock por lo del coche, veremos en qué acaba y si nos timan o no los de Europcar.
     Emprendimos ruta hacia Treviso, sin parar. Y llegamos más o menos a la hora de comer. Treviso es una ciudad industrial al norte de Venecia, también con algún canal. Es la sede de la otrora famosísima Benetton, la marca de ropa, aunque hoy están un poco de capa caída.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verona</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-07-verona/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2008 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-07-verona/</guid>
      <description>Lamentablemente todo lo que hemos visto hoy en Verona ha quedado eclipsado por lo que ha pasado justo al final del día, pero ya llegaremos.
Llegamos a Verona por la mañana y aparcamos el coche en la Via del Pontiere. Desde allí emprendimos ruta a pie por Verona. Verona es una ciudad importante, grande, monumental. Tiene un anfiteatro un poco más pequeño que el Coliseo de Roma, pero mucho mejor conservado, hasta el punto de que todavía se usa para hacer representaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lago Garda</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-06-lago-garda/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2008 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-06-lago-garda/</guid>
      <description>Por la mañana fuimos hasta Desenzano, después de un desayuno en la sorprendentemente agradable terraza del hotel. Desenzano, a diferencia de los pueblos del lago di Como, es un pueblo grande. Tiene turistas y calles comerciales, no simplemente casas. Desenzano está cerca de la montaña, y como está en cuesta, en lo alto tiene un castillo que está muy bien conservado. Caminamos hasta arriba para poder tener buenas vistas sobre el lago: el lago es bonito, el pueblo está bien, pero nada realmente espectacular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Bergamo a Sirmione</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-05-de-bergamo-a-sirmione/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-05-de-bergamo-a-sirmione/</guid>
      <description>Hoy ha sido un día vacacional. Hemos ido a la playa y hemos estado dando vueltas por algunos pueblos del lago Garda. Por la mañana fuimos en coche hasta Lido, un pueblo a la orilla del lago di Garda muy turístico donde pudimos entrar en un súpermercado a comprar víveres.
Luego fuimos a la playa, donde nos bañamos en el lago y comimos. El problema del lago Garda es que las playas son de piedra en vez de arena, por eso meterse en el agua es un poco incómodo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bergamo</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-04-bergamo/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2008 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-04-bergamo/</guid>
      <description>Hoy estuvimos en Bergamo, una ciudad muy bonita dividida en dos partes, la parte baja (nueva) y la parte alta (antigua). Además en la parte alta se puede coger un teleférico para subir a una parte aún más alta.
Llegamos temprano por la mañana y aparcamos el coche en un parking que está debajo de la Piazza della Libertà. Destaco esto porque es un parking impresionante, tiene muchos pisos bajo tierra (ocho, creo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Como a Bergamo pasando por Iseo</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-03-de-como-a-bergamo-pasando-por-iseo/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2008 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-03-de-como-a-bergamo-pasando-por-iseo/</guid>
      <description>El plan de hoy se vio un poco alterado por el mal tiempo. El resumen rápido es que he conducido mucho.
Dejamos el hotel y nos fuimos rumbo a Bellagio. La carretera de Como a Bellagio tiene unas vistas muy bonitas sobre el lago, pero es estrecha, con bastantes curvas y con italianos conduciendo. Por el camino adelantamos a un equipo ciclista, pero iban realmente rápido, costó pasarles. Bellagio está en el centro del lago Como, es la intersección de las tres ramas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer día en el lago Como</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-02-primer-dia-en-el-lago-como/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2008 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2008-italia-norte/2008-09-02-primer-dia-en-el-lago-como/</guid>
      <description>Hoy empezamos el día en Madrid y ahora estamos en el lago Como. Buen cambio.
Cogimos el avión por la mañana a las 9.30 y llegamos al aeropuerto de Milán - Malpensa sin ningún problema. Fuimos a por el coche y nos dieron un Lancia Ypsilon. Es realmente pequeño, las dos maletas juntas no caben en el maletero.
     Tardamos un poco más de la cuenta en llegar al hotel, simplemente no nos creíamos por donde se iba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/viaje/italia-norte/gallery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/viaje/italia-norte/gallery/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>