<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rusia on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</title>
    <link>https://kmc2.frosklis.tk/tags/rusia/</link>
    <description>Recent content in Rusia on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Aug 2012 20:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kmc2.frosklis.tk/tags/rusia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kazán</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-transmongoliano/2012-08-09-kazan/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2012 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-transmongoliano/2012-08-09-kazan/</guid>
      <description>Hoy hemos visitado Kazán. La ciudad es muy diferente a Moscú, mucho más pequeña, mucho más cutre y mucho menos cosmopolita.
Primera aventura del día: dejar la mochila en consigna. Conseguido con bastante esfuerzo diciendo &amp;ldquo;kamera, kamera&amp;rdquo;. Luego un pago de 90 rublos por mochila y grandes habilidades mímicas para pedir entrar y que me dejara sacar una cosa de la mochila (baterías para la cámara de fotos).
Segunda aventura, que sucedió más o menos a la vez: sacar el billete para el tren del día, Kazán - Ekaterinburgo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Estamos en Moscú!</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-transmongoliano/2012-08-06-estamos-en-moscu/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2012 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-transmongoliano/2012-08-06-estamos-en-moscu/</guid>
      <description>ACLARACIÓN: Este viaje fue una continuación de nuestro fin de semana en Riga con motivo de la boda de Pablo el primo de Claudio, así que este inicio probablemente no tenga mucho sentido para alguien que quiera empezar desde Madrid.
Una vez acabados los días de boda, empezamos otra etapa. Nos levantamos prontito para cerrar maletas, desayunar y salir hacia el aeropuerto de Riga. Andábamos con los Lats justos así que al final acabamos pagando la primada en el taxi que nos timó un poco, pero que a fin de cuentas aceptó parte del pago en euros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es el transmongoliano?</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-transmongoliano/2012-03-19-que-es-el-transmongoliano/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-transmongoliano/2012-03-19-que-es-el-transmongoliano/</guid>
      <description>Quizá el transmongoliano no suene mucho. Sí suena más sin embargo el transiberiano. El transiberiano no es un tren, ni siquiera es una única línea de tren. Pero tradicionalmente se llama así al tren que va desde Moscú hasta Vladivostok, atravesando la vasta Siberia. Son unos 10.000 km y existe un tren que realmente hace eso: ir de Moscú a Vladivostok directamente, deteniéndose únicamente en cada estación.
Hay otras dos rutas que no van hasta Vladivostok sino hasta Pekín, en China.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>