<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</title>
    <link>https://kmc2.frosklis.tk/viaje/normandia/</link>
    <description>Recent content on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Apr 2012 21:00:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kmc2.frosklis.tk/viaje/normandia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Día 4</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-normandia/2012-04-07-dia-4/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2012 21:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-normandia/2012-04-07-dia-4/</guid>
      <description>Día relajado el de hoy, creo que fue una buena decisión quitar Evreux del planning, aunque como no sabemos como es Evreux nunca lo sabremos.
Como era el último día en Longueville, la señora nos desveló el ingrediente de su mermelada secreta: mermelada de naranja y ¡calabaza! Al estar en Pascua, también nos dio parte de las figuras de chocolate que había comprado para sus nietos. Contrastamos mucho con su tipo de cliente habitual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día 3</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-normandia/2012-04-06-dia-3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 16:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-normandia/2012-04-06-dia-3/</guid>
      <description>El día de hoy ha sido más relajado que el de ayer aunque empezó habiendo dormido menos de lo necesario. Desayunamos casi lo mismo que ayer, con la variación de que en vez de mermelada de higos teníamos de naranja con ingrediente secreto de la abuela. De momento la de frambuesa sigue siendo la mejor.
Para que el viaje no se hiciera muy largo, fuimos a Coutances, famosa por su catedral, a una hora del hotel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día 2</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-normandia/2012-04-05-dia-2/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-normandia/2012-04-05-dia-2/</guid>
      <description>Nos levantamos prontito y bajamos a desayunar donde la señora nos tenía preparado ya todo: zumito, croissants, baguettes y tres tipos de mermelada casera: frambuesa, higo y ruibarbo (todavía no ha habido valor para probarlo).
Salimos primero en busca de una gasolinera porque andábamos escasos de carburante y fuimos en sentido contrario a la ruta planeada pero al final resultó ser una buena idea porque el diesel estaba a 1,40 y en el resto de sitios que vimos luego por ahÌ estaba a 1,49.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/viaje/normandia/gallery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/viaje/normandia/gallery/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amiens y Beauvais</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-normandia/2012-04-08-amiens-y-beauvais/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-normandia/2012-04-08-amiens-y-beauvais/</guid>
      <description>Seguimos vivos. El sitio por cierto se llama Les Joncs Marins. Cuando bajamos a desayunar ya estaba todo preparado sin rencor aparente, dos platos mirando al jardín (de 3 hectáreas) en el comedor separado de la casa. Cuando estábamos a punto de terminar, llegó Claude Anne y sacó un montón de folletos, planos, guías, tarjetas de restaurantes y nos dio un planning para el día.
Modificamos un poco nuestro itinerario planeado para hacerle caso y fuimos primero a Varengeville sur mer, un pueblecito encantador de casas típicas (muy distintas a las de Baja Normandía por cierto) con una iglesia de vidrieras modernas bonitas y una localización privilegiada en un acantilado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya estamos en Normandía</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-normandia/2012-04-04-ya-estamos-en-normandia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2012-normandia/2012-04-04-ya-estamos-en-normandia/</guid>
      <description>Inicio del viaje. He ido a recoger a Claudio a Charleroi donde hemos alquilado un coche para empezar nuestra ruta normanda.
Destino: Le Roulage, un bed and breakfast en Longueville, al lado de las playas del desembarco. Han sido unos 500 km de viaje, pasando por el bonito puente de Normandía sobre el Sena Llegamos cansados muy de noche.
Difícil de llegar, sobre todo por la noche. Si no es por el GPS no lo habríamos conseguido.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>