<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rinjani on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</title>
    <link>https://www.kmc2.es/tags/rinjani/</link>
    <description>Recent content in Rinjani on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    
	<atom:link href="https://www.kmc2.es/tags/rinjani/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gunung Rinjani: 17 horas</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2015-indonesia/2015-09-02-gunung-rinjani-17-horas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2015-indonesia/2015-09-02-gunung-rinjani-17-horas/</guid>
      <description>A las 02:am nos trajeron el desayuno: unos banana pancakes y un té, con eso y un poco de dopaje Decathlon subimos a la cima del Rinjani. Josy nos había hecho levantarnos una hora antes de lo habitual porque ayer había visto nuestra velocidad y calculó que con la hora habitual no llegaríamos a la cima para ver el amanecer.
La subida es dura. Muy dura. Son 1200m por un terreno resbaladizo en el que das dos pasos hacia delante y uno hacia atrás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gunung Rinjani: bajar sin piernas</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2015-indonesia/2015-09-03-gunung-rinjani-bajar-sin-piernas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2015-indonesia/2015-09-03-gunung-rinjani-bajar-sin-piernas/</guid>
      <description>Hoy nos hemos levantado congelados. El aislante de la tienda estaba levantado y en el campamento hacía frío&amp;hellip; como añadido estábamos madrugando una hora más de lo necesario porque Justina necesitaba estar en Bangsal a las tres.
El resumen es que descubrimos que:
 Bajando a velocidad normal se podría hacer en 5 horas. Una hora más tarde hacía calor.  Como nosotros &amp;ldquo;íbamos bien&amp;rdquo;, nadie nos esperaba ni miraba para nosotros, así que el minuto y medio que tardamos de más en salir lo fuimos perdiendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gunung Rinjani: llegada</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2015-indonesia/2015-08-31-gunung-rinjani-llegada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2015-indonesia/2015-08-31-gunung-rinjani-llegada/</guid>
      <description>Llegamos a Lombok tras coger el barco y en el puerto estaba esperándonos un empleado de John&amp;rsquo;s Adventures para llevarnos a la oficina. Compartimos las casi dos horas de viaje con una pareja de franceses que también subieron el Rinjani. No hay fotos del viaje, pero el paisaje es precioso. Montañas con campos de arroz en terraza de un verde intenso. A priori da la sensación de que Lombok es Bali sin explotar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gunung Rinjani: subida</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2015-indonesia/2015-09-01-gunung-rinjani-subida/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2015-indonesia/2015-09-01-gunung-rinjani-subida/</guid>
      <description>A las 06:00 am en pie, que a las 7 salíamos hacia Sembalung, desde donde empezaba nuestra ruta. Conocimos a Josy, nuestro guía, un chico de 22 años muy majo. A las 8 llegamos a Sembalung, el conductor nos llevó al centro de visitantes para que nos inscribiéramos (como de vez en cuando se muere algún turista subiendo, nos fichan a todos a la entrada con pasaporte y guía que nos acompaña).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>