<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</title>
    <link>https://www.kmc2.es/viaje/peru/</link>
    <description>Recent content on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.kmc2.es/viaje/peru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cusco</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-26/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-26/</guid>
      <description>El día de hoy ha sido de lo más completo. Mismamente desayunando descubrimos que en Perú también tienen &amp;ldquo;café cagado&amp;rdquo; como el Kopi Luwak de Indonesia y aquí lo procesa un coatí. Empezamos por el city tour, que en teoría iban a ser unas 4-5 horas. Nos recogió el taxista que hasta las 14h nos pasearía por todas las ruinas de los alrededores de la ciudad por unos 80PEN. Retrospectivamente mirado, podríamos haberlo hecho en autobús colectivo como nos explicaron en la agencia de turismo, pero realmente queríamos maxizar el tiempo en Cusco y no perdernos el briefing de Alpaca esta tarde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Puno a Cusco</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-25-de-puno-a-cusco/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-25-de-puno-a-cusco/</guid>
      <description>El de hoy ha sido un día de transición. El objetivo era llegar a Cusco, instalarnos en nuestro hotel y avisar a los de Alpaca Expeditions de que ya estábamos por ahí. Y eso hicimos.
Así pues, cogimos un taxi a la terminal terrestre desde nuestro hotel. La estación de autobuses es esperpéntica: una especie de feria del ganado en la que hay muchos puestos de distintas compañías de autobuses, todas con sus respectivos vendedores gritando destinos a los pasajeros que por allí había.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De vuelta a Puno</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-24/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-24/</guid>
      <description>Hoy ha sido un día estupendo, aunque en términos de cosas vistas no hayamos visto nada nuevo. Por la mañana dimos una vuelta hasta la plaza de Taquile para luego, con Juana como guía, ir a comer con el grupo que venía hoy en barco desde Puno y unirnos a ellos para la vuelta. Después de la comida, bajamos los escalones que hay desde lo alto de la isla hasta el muelle donde cogíamos el barco, son unos escalones incas y hasta hace no mucho el único camino que había en la isla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taquile</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-23-taquile/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-23-taquile/</guid>
      <description>Hoy el día ha empezado con una pequeña aventura. Teníamos apalabrado que viniera alguien a buscarnos al hotel, y así fue. Con tan mala suerte de que en realidad no nos buscaban a nosotros sino a uno cuyo apellido sonaba parecido. En el barco nos dimos cuenta de que estábamos en el lugar equivocado.
Tras unas llamadas a Celso, en cuya casa dormimos, salimos del barco en el que estábamos y nos fuimos al adecuado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El cóndor es majestuoso</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-22-el-condor-es-majestuoso/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-22-el-condor-es-majestuoso/</guid>
      <description>El día de hoy ha tenido mucha actividad, pero el protagonista es el paisaje, y los cóndores. Al parecer, por la noche hubo un terremoto de 3,1 grados en la escala de Richter, pero nadie lo notó. Desayunamos temprano y ya antes de las 7.30 (amanece a las 6) estábamos en ruta hacia el Mirador del Cóndor, pero no había nada que ver, salvo el imponente paisaje. Así que continuamos ¡en bici!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valle del Colca</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-21/</guid>
      <description>Hoy hemos madrugado para iniciar nuestro tour al Valle del Colca. El tour lo hemos cogido con Colca Trek, dos días y una noche, muy ponderado en todas las guías que hemos leído. Compartimos el viaje con otras dos parejas: unos ingleses y unos franceses, como si fuéramos un chiste. Empezamos el viaje hacia nuestra primera parada, una reserva nacional en la que están las preciadas vicuñas, con una explicación general de nuestro guía Paul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arequipa</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-20-arequipa/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-20-arequipa/</guid>
      <description>Arequipa, la ciudad blanca, no decepciona al turista. Hemos hecho dos visitas guiadas, ambas más que recomendables porque nos han contado cosas interesantes que no vienen en la guía. Por ejemplo, lo de la ciudad blanca ahora es así porque la roca que se utiliza para muchas de sus construcciones es de un color blanquecino. Pero siglos atrás, en tiempo de españoles, las casas estaban pintadas y no con la roca al natural y también se la conocía como la ciudad blanca; el motivo es porque hasta el 70% de la población era inmigración europea blanca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segundo día en Lima</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-19-segundo-dia-en-lima/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-19-segundo-dia-en-lima/</guid>
      <description>Hoy es Viernes Santo, así que la mayoría de monumentos están cerrados al público. Investigando encontramos que el museo Larco estaba abierto así que pedimos un Uber para ir a visitarlo a las 9:00 que es cuando en teoría abrían. Para llegar abandonamos nuestro cuidado y seguro Miraflores y nos metimos por una serie de barrios con muy mala pinta, con chabolas, calles sin asfaltar&amp;hellip; y así de repente, aparecimos en un parque precioso y cuidado con una enorme casona colonial que resultó ser el museo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer día en Lima</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-18-primer-dia-en-lima/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/2019-04-18-primer-dia-en-lima/</guid>
      <description>Entrar en Perú ha sido muy cómodo, ni un problema en aduanas, ni con maletas ni para encontrar un taxi para llegar hasta Miraflores. Nosotros cogimos Taxi Green, que habíamos leído que funcionaban bien y, efectivamente lo hacen. Nos cobraron 60 PEN (algo menos de 20€) por el trayecto y nos dejaron en nuestro hotel donde hicimos el check-in aunque no pudimos coger la habitación dadas las horas que eran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.kmc2.es/viaje/peru/gallery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/viaje/peru/gallery/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/more_pictures/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2019-peru/more_pictures/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>