<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Estambul on km c&lt;sup>2&lt;/sup></title><link>https://www.kmc2.es/tags/estambul/</link><description>Recent content in Estambul on km c&lt;sup>2&lt;/sup></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Wed, 02 Sep 2009 23:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.kmc2.es/tags/estambul/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Y más Estambul</title><link>https://www.kmc2.es/posts/2009-turquia/2009-09-02-y-mas-estambul/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2009 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.kmc2.es/posts/2009-turquia/2009-09-02-y-mas-estambul/</guid><description>Hoy... para qué engañarnos, no madrugamos. Cuando subimos a desayunar casi no quedaba nadie. Hoy tocaba Bósforo, así que Bósforo pues. Fuimos en tranvía hasta Bakatas y de allí cogimos el funicular a Taksim como ayer y desde allí bajamos andando hacia el Palacio de Dolmahbaçe. De la que bajábamos nos cruzamos con un limpiabotas al que se le cayó un cepillo por el camino y no se dio cuenta; se lo recogimos y se lo dimos y el hombre muy agradecido quería limpiarnos los zapatos, pero no aceptamos su oferta.</description></item><item><title>Más Estambul</title><link>https://www.kmc2.es/posts/2009-turquia/2009-09-01-mas-estambul/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2009 23:00:19 +0000</pubDate><guid>https://www.kmc2.es/posts/2009-turquia/2009-09-01-mas-estambul/</guid><description>Amanecimos en el Rast Hotel y subimos a desayunar a la terraza. Claudio opinó que era más seguro desayunar dentro, porque las vistas eran parecidas y no hacía tanto frío ni tenías riesgo de que te atacara una gaviota (los de las mesas de fuera estaban recibiendo bastantes visitas de unas gaviotas enormes).
Como se puso a llover, esperamos un poco en el hotel a que amainara y mientras tanto rganizábamos la visita de hoy.</description></item><item><title>Estambul</title><link>https://www.kmc2.es/posts/2009-turquia/2009-08-31-estambul/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2009 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.kmc2.es/posts/2009-turquia/2009-08-31-estambul/</guid><description>Madrugamos muy a pesar de Claudio, porque aunque hayamos ganado tiempo con la noche extra de ayer, Estambul es muy grande y hay mucho que ver. Desayunamos en la terraza del hotel, que tenía unas vistas preciosas pero un desayuno algo peor a lo que estábamos acostumbrados. Hicimos rápido el check out y llevamos nuestras maletas al Rast Hotel donde las dejamos en recepción “aparcadas” hasta que nos dejaran hacer el check in.</description></item></channel></rss>