<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>desierto on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</title>
    <link>https://kmc2.frosklis.tk/tags/desierto/</link>
    <description>Recent content in desierto on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    
	<atom:link href="https://kmc2.frosklis.tk/tags/desierto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Llegada a Fez</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-marruecos/2014-09-05-llegada-a-fez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-marruecos/2014-09-05-llegada-a-fez/</guid>
      <description>Hoy nos ha despertado Omar para que viéramos el amanecer mientras él recogía algunas cosas. La verdad que esta noche ha hecho algo más de frío de lo que esperábamos, menos mal que teníamos una manta para taparnos. Aunque había algunas nubes y no pudimos ver el amanecer tan espectacular como se ve otras veces, conseguimos hacer algunas fotos bastante chulas.
          Una vez limpio el campamento nos volvimos en dromedario a la casa de Alí a ducharnos y re-desayunar (cómo no).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merzouga: dromedarios y otras aventuras</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-marruecos/2014-09-05-merzouga-dromedarios-y-otras-aventuras/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-marruecos/2014-09-05-merzouga-dromedarios-y-otras-aventuras/</guid>
      <description>A las 6 de la tarde Alí nos llevó en coche con nuestro guía, Omar, para empezar nuestro tour en dromedario. Nos recomendó que lleváramos ropa de manga larga y un buen pañuelo por si había tormenta (cosa que en su momento me pareció una exageración).
Con las alforjas bien cargadas salimos en dirección al campamento que tiene Alí montado a una hora y media del pueblo. Tuvimos la gran suerte de ser los únicos que habían contratado el tour hoy así que teníamos el desierto y el guía para nosotros solos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una vuelta en 4x4 por el desierto</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-marruecos/2014-09-04-una-vuelta-en-4x4-por-el-desierto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-marruecos/2014-09-04-una-vuelta-en-4x4-por-el-desierto/</guid>
      <description>Esta mañana hemos ido con Omar, uno de los hermanos de Alí, con un 4x4 por el desierto. Es un buen guía, nos explicó bien las cosas. La vuelta duró unas 5 horas, con parada incluida a tomar té con una familia nómada de verdad.
     Toda la región es un desierto, con una parte famosa que es por la que vamos los turistas, que son las dunas de Erg Chebbi, una zona de dunas de unos 27 km.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>