<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>km c&lt;sup>2&lt;/sup></title><link>https://www.kmc2.es/viaje/grecia/</link><description>Recent content on km c&lt;sup>2&lt;/sup></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.kmc2.es/viaje/grecia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lo típico de Santorini</title><link>https://www.kmc2.es/posts/2020-grecia/2020-08-25/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.kmc2.es/posts/2020-grecia/2020-08-25/</guid><description>Hoy hemos dos de las tres cosas que &amp;ldquo;hay que hacer&amp;rdquo; en Santorini: ir caminando de Thira a Oia y dar una vuelta en barco por la caldera. Falta la tercera, que haremos mañana, que es ver la puesta de sol desde Oia.
Hicimos caso de las recomendaciones y un poco antes de las ocho y media ya estábamos caminando. Hay que empezar temprano porque en la ruta hay poca sombra y en el cielo no hay ninguna nube.</description></item><item><title>De Naxos a Santorini</title><link>https://www.kmc2.es/posts/2020-grecia/2020-08-24/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.kmc2.es/posts/2020-grecia/2020-08-24/</guid><description>En la mañana del día de hoy hemos ido a la playa de Agyos Prokopios, que resulta que Agyos es Santo y no playa. Según nos habían dicho estaba entre las diez mejores playas del mundo. Hemos viajado mucho y no sabemos si esta entrará entre las diez primeras pero desde luego, es una playa muy muy bonita. Tiene una buena franja de arena, agua esmeralda como la que se puede encontrar en Baleares&amp;hellip; el único problema es que tiene un acceso muy fácil y se satura enseguida.</description></item><item><title>Los pueblos de Naxos</title><link>https://www.kmc2.es/posts/2020-grecia/2020-08-23/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.kmc2.es/posts/2020-grecia/2020-08-23/</guid><description>Hoy nos hemos dedicado a ver tranquilamente alguno de los pueblos de la isla de Naxos, para acabar dándonos un baño y pasando la tarde en la playa de Hawai. Un día muy vacacional, con poca actividad. En total hemos visto cuatro pueblos y a mí el que más me ha gustado ha sido el primero: Φιλώτι (Filoti).
Filoti es un pueblo muy bonito y nada turístico donde la gente del pueblo literalmente se reúne y se sienta a ver pasar la vida en sus cafeterías y rincones.</description></item><item><title>Naxos</title><link>https://www.kmc2.es/posts/2020-grecia/2020-08-22/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.kmc2.es/posts/2020-grecia/2020-08-22/</guid><description>Hoy ha sido nuestro primer día en las Cícladas. Hemos cogido el ferry de Atenas a Naxos, que son unas 4 horas y que sale a las 7 am (un poco paliza si se tiene en cuenta que aquí es una hora más y todavía no estamos hechos al horario). Una vez llegados a la isla fuimos a por nuestro coche de alquiler, recomendable para esta isla que es grande y se puede circular bien, y para nuestra sorpresa lo recogimos en un callejón donde la maniobra tenía altas probabilidades de acabar con el coche en el mar.</description></item><item><title>Llegada a Atenas</title><link>https://www.kmc2.es/posts/2020-grecia/2020-08-21/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.kmc2.es/posts/2020-grecia/2020-08-21/</guid><description>El día de hoy ha sido corto. Dados los tiempos que corren de pandemia mundial hemos tenido que aportar un informe en inglés con una PCR negativa y otro de que estamos libres de contacto. Entre que los griegos están recibiendo menos turismo por su repunte de casos y que lo tienen muy bien organizado, el paso por el aeropuerto ha sido rápido e indoloro.
Nos hemos alojado en el Pireus Dream City Hotel, en Pireo, puerto de Atenas.</description></item><item><title/><link>https://www.kmc2.es/viaje/grecia/gallery/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.kmc2.es/viaje/grecia/gallery/</guid><description/></item></channel></rss>