<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Budapest on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</title>
    <link>https://kmc2.frosklis.tk/tags/budapest/</link>
    <description>Recent content in Budapest on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    
	<atom:link href="https://kmc2.frosklis.tk/tags/budapest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Budapest</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2011-centroeuropa/2011-08-10-budapest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2011-centroeuropa/2011-08-10-budapest/</guid>
      <description>El día empezó, esta vez si hay que destacarlo, con un maravilloso desayuno. El buffet de este hotel en el que estamos es muy bueno. Bollería, bacon, huevos fritos, salchichas, nutella, mermeladas, cereales, fruta fresca, zumos varios, embutido, yogures y varios tipos de pan. Sólo por el desayuno ya es recomendable este hotel.
Luego fuimos al sitio de donde salen los tours gratuitos de Budapest pero llegamos una hora temprano y teníamos frío, así que volvimos al hotel a cambiarnos por algo más abrigado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más Budapest</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2011-centroeuropa/2011-08-11-mas-budapest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2011-centroeuropa/2011-08-11-mas-budapest/</guid>
      <description>Hoy nos levantamos pronto porque teníamos planes para cada minuto: bajar a desayunar, ir al coche a por la mochila, imprimir la reserva del Parlamento, conseguir un papelito con el texto “hola, necesito 4 fotos de carnet ¿podría enviármelas a esta dirección de correo electrónico?” en húngaro&amp;hellip; y prueba conseguida (lo de la foto era porque acababa de recibir un email de Bélgica en la que la coordinadora erasmus me pedía una foto de carnet para esa semana).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>