<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>km c&lt;sup>2&lt;/sup></title><link>https://www.kmc2.es/viaje/sicilia/</link><description>Recent content on km c&lt;sup>2&lt;/sup></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Wed, 18 Aug 2010 22:00:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.kmc2.es/viaje/sicilia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Taormina</title><link>https://www.kmc2.es/posts/2010-sicilia/2010-08-18-taormina/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2010 22:00:20 +0000</pubDate><guid>https://www.kmc2.es/posts/2010-sicilia/2010-08-18-taormina/</guid><description>Hoy queríamos ver Taormina bien, aunque para ir fuimos dando un rodeo contemplando el paisaje siciliano. La aventura mañanera, sin embargo, no tuvo nada que ver con eso. Conseguimos contactar con la cónsul de España en Siracusa, que nos dijo que hacía falta que pusiéramos una denuncia por lo del DNI (lo contamos aquí), así que fuimos a la comisaría de Linguaglossa a denunciarlo:
Era difícil entenderse con los policías, así que volvimos a llamar a la cónsul para aclararlo.</description></item><item><title>Catania</title><link>https://www.kmc2.es/posts/2010-sicilia/2010-08-17-catania/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.kmc2.es/posts/2010-sicilia/2010-08-17-catania/</guid><description>Hoy ha sido un día vacacional. Por la mañana fuimos a Catania, donde comimos.
Catania es la segunda ciudad de Sicilia, es más grande que Messina. Incluso tiene equipo en la serie A del calcio. Como ciudad, mucho mejor que Messina. No tiene aspecto cutre, al contrario. Su catedral y plaza son muy aparentes:
Antes de comer, dimos un pase que nos llevó por el mercado. Como todos los mercados donde venden pescado, huele mal, pero la actividad era frenética.</description></item><item><title>Etna</title><link>https://www.kmc2.es/posts/2010-sicilia/2010-08-16-etna/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.kmc2.es/posts/2010-sicilia/2010-08-16-etna/</guid><description>El Etna ha podido conmigo. O más bien la comida o cena de ayer. Lo pasé mal en la subida. Pero subí.
Nos levantamos temprano y cogimos el coche para llegar al aparcamiento desde el cual se sube al Etna. Como es carretera de montaña, nos llevó mucho tiempo llegar, a pesar de que la distancia no era mucha. La primera parte del recorrido la hicimos en telesilla. Ya arriba decidimos seguir andando.</description></item><item><title>Isola Bella</title><link>https://www.kmc2.es/posts/2010-sicilia/2010-08-15-isola-bella/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.kmc2.es/posts/2010-sicilia/2010-08-15-isola-bella/</guid><description>Después de la mala experiencia del hotel de ayer, hoy lo primero que hicimos fue escapar de Messina e ir en busca de Case Perrotta, donde pasaremos unos cuantos días. A Case Perrotta cuesta llegar, sobre todo porque el GPS no sabe muy bien donde está Sant&amp;rsquo;Alfio; afortunadamente Ceci tiene muy buen acento italiano y preguntó literalmente a una señora que estaba asomada al balcón de su casa. Muy de película italiana.</description></item><item><title>Ya estamos en Sicilia</title><link>https://www.kmc2.es/posts/2010-sicilia/2010-08-14-ya-estamos-en-sicilia/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.kmc2.es/posts/2010-sicilia/2010-08-14-ya-estamos-en-sicilia/</guid><description>Hoy hemos tenido la primera experiencia siciliana. Ha sido todo un poco caótico.
Todo empezó en el aeropuerto de Barajas. Los controladores tienen líos, total que nuestro avión salió tarde porque &amp;ldquo;había mala visibilidad&amp;rdquo;; el piloto estaba igual de cabreado que nosotros. Día despejado en Madrid, por supuesto. El avión era muy pequeñito, yo no podía ir erguido por el pasillo. Luego llegamos a Palermo, donde vimos como las maletas salían del avión delante de nosotros, aún así no pudimos cogerlas de la que salían de la bodega; pero tampoco tardaron mucho.</description></item><item><title/><link>https://www.kmc2.es/viaje/sicilia/gallery/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.kmc2.es/viaje/sicilia/gallery/</guid><description/></item></channel></rss>