<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Koh Rong on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</title>
    <link>https://kmc2.frosklis.tk/tags/koh-rong/</link>
    <description>Recent content in Koh Rong on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2014 20:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kmc2.frosklis.tk/tags/koh-rong/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aún más Koh Rong</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-camboya/2014-03-15-aun-mas-koh-rong/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2014 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-camboya/2014-03-15-aun-mas-koh-rong/</guid>
      <description>Tercer día en Koh Rong. Mientras los demás se levantaban yo he aprovechado para hacer un poco de yoga matutino. Ah, la vida simple de Koh Rong, creo que podría acostumbrarme a vivir por aquí una temporada.
Tras desayunar en uno de los puestos de la playa, compramos comida para el resto del día y nos fuimos a Long Beach. De camino contratamos el barco de vuelta, unos chicos nos ofrecieron la vuelta en barca por 2,50 en vez de 3USD que es lo que cuesta allí, así que bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más Koh Rong</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-camboya/2014-03-14-mas-koh-rong/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-camboya/2014-03-14-mas-koh-rong/</guid>
      <description>Hoy se nos han unido Ana y María. Antes del desayuno yo he ido a la playa a hacer yoga con un grupo de gente, ha sido fabuloso. El mar, la brisa y el estirarse como Dios manda Las hemos esperado mientras desayunábamos en un chiringuito de la playa junto a la pasarela. El plan fue sencillo: dejaron sus cosas en el hotel y al poco salimos con un tour que habíamos contratado el día anterior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koh Rong</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-camboya/2014-03-13-koh-rong/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2014 19:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-camboya/2014-03-13-koh-rong/</guid>
      <description>Tras el ya habitual madrugón, desayunamos junto al puerto y fuimos a esperar al ferry. Consejo para todo aquel que vaya, te dicen que hay que estar media hora antes, con 10 minutos basta porque luego se retrasará otra media hora. Tuvimos la suerte de que durante el viaje el tiempo fue mejorando y cuando llegamos a la isla ya hacía sol. Los barcos, que pertenecen al centro de submarinismo, están muy bien organizados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>