<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</title>
    <link>https://www.kmc2.tk/viaje/india/</link>
    <description>Recent content on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.kmc2.tk/viaje/india/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Varanasi</title>
      <link>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-11-01-varanasi/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-11-01-varanasi/</guid>
      <description>A varanasi llegamos ayer, después de un día de aeropuertos. Nos despedimos de Gan Shian y a volar. Llegamos tarde, pero llegamos a mesa puesta.
La cena de ayer es, con mucho, lo mejor que hemos comido en este viaje. Estaba todo delicioso: las lentejas, las verduras y las setas; también el postre, a base de almendra. Eso ocurrió en Homestay, que no podemos más que recomendar.
Como sólo teníamos unas horas, le pedimos al dueño de Homestay que nos organizara el día, y nos lo organizó: toque de diana a las cinco y cuarto para ir al Assi Ghat a ver la ceremonia de los bramas, que son la peineta carta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jaisalmer</title>
      <link>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-30-jaisalmer/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-30-jaisalmer/</guid>
      <description>Aunque técnicamente llegamos a Jaisalmer ayer y es verdad que estuvimos por el desierto para delicia de los indios, cuando la hemos visto es hoy. Jaisalmer es una ciudad pequeña en medio del desierto que inicialmente vivió del asalto a las caravanas de la ruta de la seda, posteriormente de su asalto fiscal vía impuestos y, cuando los ingleses desviaron la ruta a los grandes puertos y posteriormente se dividieron India y Pakistán, del contrabando de oro de Pakistán, milicia y turismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La atracción somos nosotros</title>
      <link>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-29-la-atraccion-somos-nosotros/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-29-la-atraccion-somos-nosotros/</guid>
      <description>Hoy ha sido el día más indio, en el sentido de no para turistas occidentales, de todos los que llevamos.
Hicimos el viaje a Jaisalmer desde Jodhpur del tirón (porque Gan Shian tenía prisa) sólo parando a comer. Comimos en un buffet que estaba lleno de indios, éramos los únicos blancos. Luego llegamos al hotel y Gan Shian nos dio sólo media hora de descanso pasta poder ir al desierto. Sabemos que se lleva comisión, pero no nos ofrecía mal precio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jodhpur</title>
      <link>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-28-jodhpur/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-28-jodhpur/</guid>
      <description>Hoy hemos visto todo lo que se puede ver en coche de Jodhpur. El desayuno en nuestro hotel es estupendo, y coger el Primero fuimos al baby Taj de aquí, que son unos cenotafios de las maharanis locales muy bonitos construidos en mármol junto a un lago. Lo malo es que si ya has visto el Taj Mahal no te impresiona tanto como se merece. Como novedad, ofrecían cinco minutos de meditación gratis (que no aceptamos); el señor que la guiaba nos dijo que conocía España, que de hecho tiene un centro de yoga en Málaga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorpresa en Jodhpur</title>
      <link>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-27-sorpresa-en-jodhpur/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-27-sorpresa-en-jodhpur/</guid>
      <description>El día de hoy ha acabado siendo muy interesante. Como el camino entre Udaipur y Jodhpur es largo, no pensábamos hacer gran cosa más que ir de un sitio a otro con Ghan Sian. Eso y comprobar que los cajeros indios funcionan, porque necesitábamos efectivo: funcionan.
Pero la primera parada del día, Ranakpur, fue sorprendente. En Ranakpur está el templo jainista más grande del mundo. Es de mármol blanco, simétrico y tiene muchas columnas: una preciosidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Udaipur</title>
      <link>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-26-udaipur/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-26-udaipur/</guid>
      <description>Ayer llegamos a Udaipur, procedentes de Pushkar, fueron 5 horas de viaje en las que lo más reseñable es que Ghan nos invitó a tomar té masala, que tiene mucho gengibre. Eso y el súper desayuno del Dia Homestay, muesli, pancakes de Nutella, tostadas, Lassi&amp;hellip; Llegamos a Udaipur sobre las cuatro de la tarde tras un viaje que se hizo algo pesado porque no hay paradas en el camino.
     Nos dio tiempo a explorar el bazar, comprar algunos cables, ver el lago y, sobre todo, ver un espectáculo de danzas tradicionales del rajestán y marionetas muy recomendado y que nos encantó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pushkar</title>
      <link>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-24-pushkar/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-24-pushkar/</guid>
      <description>Antes de emprender ruta hacia Pushkar hoy madrugamos un poco para poder dar un paseo a pie por los bazares de Jaipur. Íbamos antes de que las tiendas estuvieran abiertas, salvo las fruterías, lo cual le da otro aspecto. Vimos gente durmiendo en la calle, lavándose los dientes en la calle, cortándose el pelo. También vimos aguadores llevando agua a cada local, vimos pasar el camión de la basura, en fin, vimos cosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jaipur</title>
      <link>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-23-jaipur/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-23-jaipur/</guid>
      <description>Jaipur, también como La ciudad rosa, es la capital del estado de Rajastán en la India. La ciudad de Jaipur fue fundada en 1728 por el maharajá Sawai Jai Singh, gobernante de Amber y gran aficionado a la astronomía. Se divide grosso modo en &amp;ldquo;ciudad rosa o ciudad antigua: dentro de la muralla&amp;rdquo; y &amp;ldquo;ciudad moderna: fuera de la muralla&amp;rdquo;. La antigua es la que conserva el color rosado que da nombre a la ciudad y que curiosamente está más cuidada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taj Mahal</title>
      <link>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-22-taj-mahal/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-22-taj-mahal/</guid>
      <description>Madrugamos mucho para ver el Taj Mahal y fue un acierto. Nuestro billete comprado previamente por internet (otro acierto) era válido para entrar entre las 6 AM y las 9 AM. Antes de las seis y cuarto ya estábamos dentro. Era de día pero todavía no había salido el sol. Ya había mucha gente, aunque se estaba tranquilo; la gran avalancha de turistas que llegan desde Delhi ocurre más tarde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llegada a Agra</title>
      <link>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-21-llegada-a-agra/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-21-llegada-a-agra/</guid>
      <description>Agra Fort
Baby Taj Mahal
Vistas sobre el Taj Mahal
Esta mañana Gangiam Ghan Sian nos hizo modificar el plan que teníamos inicialmente de ver algo de Old Delhi, porque nos dijo que hasta Agra había 5 horas. No se lo cuestionamos claro, aunque Google Maps decía que eran 3:30h. Lo que pasa es que nuesto conductor, si bien es muy prudente, conduce a velocidad de abuela y por tanto los tiempos se alargan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toma de contacto con Delhi</title>
      <link>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-20-toma-de-contacto-con-delhi/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/2019-10-20-toma-de-contacto-con-delhi/</guid>
      <description>El día de hoy ha estado muy bien, completo y cómodo. No nos estamos adaptando del todo a lo de tener un chófer particular, Dangian Ghan Sian, con el que estamos muy contentos pero la comunicación es difícil. Eso va a cambiar a partir de ahora porque al final del día hemos conseguido una SIM india.
En Delhi hay actividad a todas horas. Ya antes de las 8.15 estábamos en el coche dirigiéndonos a Qutur Minab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.kmc2.tk/viaje/india/gallery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.tk/viaje/india/gallery/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/more_pictures/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.tk/posts/2019-india/more_pictures/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>