<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Phnom Penh on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</title>
    <link>https://kmc2.frosklis.tk/tags/phnom-penh/</link>
    <description>Recent content in Phnom Penh on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Mar 2014 20:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kmc2.frosklis.tk/tags/phnom-penh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fin de Phnom Penh y vuelta a casa</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-camboya/2014-03-19-fin-de-phnom-penh-y-vuelta-a-casa/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-camboya/2014-03-19-fin-de-phnom-penh-y-vuelta-a-casa/</guid>
      <description>Hoy no hemos hecho gran cosa. Por la mañana fuimos a por uno de los pantagruélicos desayunos de Chez Mama para despedirnos adecuadamente de la ciudad y de ahí al mercado O&#39;Russey (no confundir con el mercado ruso). Nos encantó ese mercado. Es mucho más auténtico que todo los demás, se ve que es allí donde compran ellos realmente. NO se ve a ningún turista. Es grande, es caótico, los pasillos son largos y estrechos, los puestos se apelotonan unos tras otros: juguetes, productos de limpieza, comida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más Phnom Penh</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-camboya/2014-03-18-mas-phnom-penh/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 20:00:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-camboya/2014-03-18-mas-phnom-penh/</guid>
      <description>Segundo día en Phnom Penh. Como ya parecía inevitable, hemos vuelto al Chez Mama a desayunar, ¡cómo no hacerlo con esos platos! De ahí nos hemos ido paseando hasta el Palacio Real y la Pagoda de Plata. La entrada al Palacio es conjunta con la Pagoda y son 6.5USD. Es obligatorio vestir apropiadamente (rodillas y hombros cubiertos) y de no ser así te obligan a comprar allí unas camisetas (solución para los pantalones no he visto).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phnom Penh día 1</title>
      <link>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-camboya/2014-03-17-phnom-penh-dia-1/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kmc2.frosklis.tk/posts/2014-camboya/2014-03-17-phnom-penh-dia-1/</guid>
      <description>Hoy a tiro fijo hemos ido a desayunar a Chez Mama (nos ha gustado mucho este sitio, es probable que repitamos) café, zumo natural y tortillas. Con las pilas cargadas contratamos a un tuktuk que nos llevase hoy durante parte de nuestro recorrido. Al final nos ha salido por 15USD entre los 5 el viaje de Chez Mama a los Killing Fields, de ahí al S-21 y que luego nos recogiera en el mercado ruso para llevarnos al FCC.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>