<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Marrakech on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</title>
    <link>https://www.kmc2.tk/tags/marrakech/</link>
    <description>Recent content in Marrakech on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    
	<atom:link href="https://www.kmc2.tk/tags/marrakech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Llegada a Marrakech</title>
      <link>https://www.kmc2.tk/posts/2014-marruecos/2014-08-29-llegada-a-marrakech/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.tk/posts/2014-marruecos/2014-08-29-llegada-a-marrakech/</guid>
      <description>Hoy hemos llegado a Marrakech, una de las ciudades imperiales de Marruecos. La llegada no ha sido lo mejor. Preguntamos al conductor del autobús si alguna parada nos dejaba más cerca del hotel (un riad estupendo, eso sí) que la plaza Jamaa el Fna y sí, hay una parada más cercana. El problema que tuvimos es que es mucho más difícil llegar desde la parada cercana porque en Marrakech es muy fácil perderse, cosa que hemos comprobado por la tarde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marrakech</title>
      <link>https://www.kmc2.tk/posts/2014-marruecos/2014-08-30-marrakech/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.tk/posts/2014-marruecos/2014-08-30-marrakech/</guid>
      <description>Una buena noche de descanso y un desayuno pantagruélico después, salimos atravesando los zocos en dirección al minarete de la Koutoubia. Algo nos ha debido de fallar en el plan, porque no encontramos ese “bullicio matinal” que describe la guía en el zoco, puede que sea porque es sábado por la mañana. En parte lo hemos agradecido porque así no nos hemos sentido tan acosados.
 &amp;lt;/small&amp;gt; &amp;lt;/figcaption&amp;gt;  Llegamos a la plaza de Jma el Fnaa donde cambiamos dinero (a un cambio bastante decente) y seguimos hacia el palacio de la Bahía, en teoría nuestra primera parada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>