<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tren on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</title>
    <link>https://www.kmc2.es/tags/tren/</link>
    <description>Recent content in tren on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Aug 2012 21:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.kmc2.es/tags/tren/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ulaan Baatar - Pekín</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2012-transmongoliano/2012-08-23-ulaan-baatar-pekin/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2012-transmongoliano/2012-08-23-ulaan-baatar-pekin/</guid>
      <description>Como acordado, Zula nos acompañó a buscar un taxi por la mañana que nos dejó puntual en la estación de tren. Creo que es el lugar donde he visto mayor concentración de occidentales de todo el viaje. Da la sensación de que en el tren nos tienen organizados por continentes y no es broma, en nuestro vagón somos todos europeos y hay otros que son exclusivamente mongoles. Suponemos que lo hacen para facilitar los controles de pasaportes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un dentista en el tren</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2012-transmongoliano/2012-08-08-un-dentista-en-el-tren/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2012 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2012-transmongoliano/2012-08-08-un-dentista-en-el-tren/</guid>
      <description>Como decía Ceci al final de la entrada anterior, muy curioso este señor, que no me ha dicho su nombre y no habla alemán demasiado bien. No entiende las preguntas que le hago así que contesta a lo que quiere, pero cuenta cosas interesantes. Por ejemplo, le dije que cómo se decía Rusia en ruso y no me entendió. En su lugar me contestó que en Moscu había un 90% de rusos, pero en Kazan sólo había un 40%; el 50% son tártaros y el otro 10% que falta de otras razas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es el transmongoliano?</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2012-transmongoliano/2012-03-19-que-es-el-transmongoliano/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2012-transmongoliano/2012-03-19-que-es-el-transmongoliano/</guid>
      <description>Quizá el transmongoliano no suene mucho. Sí suena más sin embargo el transiberiano. El transiberiano no es un tren, ni siquiera es una única línea de tren. Pero tradicionalmente se llama así al tren que va desde Moscú hasta Vladivostok, atravesando la vasta Siberia. Son unos 10.000 km y existe un tren que realmente hace eso: ir de Moscú a Vladivostok directamente, deteniéndose únicamente en cada estación.
Hay otras dos rutas que no van hasta Vladivostok sino hasta Pekín, en China.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>