<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</title>
    <link>https://www.kmc2.es/viaje/la-rioja/</link>
    <description>Recent content on km c&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2013 21:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.kmc2.es/viaje/la-rioja/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La Laguna Negra y la Fuentona</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2013-la-rioja/2013-10-07-la-laguna-negra-y-la-fuentona/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 21:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2013-la-rioja/2013-10-07-la-laguna-negra-y-la-fuentona/</guid>
      <description>Día de vuelta a Madrid, pero con tiempo para hacer turismo. En vez de volver directamente, Ceci sabía de dos sitios bonitos que ver en Soria: la Laguna Negra y la Fuentona. Como hoy era lunes, ninguno de los dos sitios estaba masificado, porque la verdad es que es muy fácil llegar a los dos. Con el coche te quedas a no más de un kilómetro a pie de cada uno de ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bodega del Marqués de Riscal</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2013-la-rioja/2013-10-06-bodega-del-marques-de-riscal/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2013 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2013-la-rioja/2013-10-06-bodega-del-marques-de-riscal/</guid>
      <description>Después de comer y pasear por Logroño fuimos a Elciego, en Álava, con intención de ver el hotel de la bodega de los herederos del Marqués de Riscal. Es un edificio de Frank Gehry (un arquitecto de esos que cuando ves un edificio suyo sabes que es suyo), que recuerda al Guggenheim de Bilbao. El resumen es que conseguimos entrar, pero no sin esfuerzo:
     Como digo, entrar fue una pequeña aventura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logroño</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2013-la-rioja/2013-10-06-logrono/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2013 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2013-la-rioja/2013-10-06-logrono/</guid>
      <description>Vistos los monasterios de Suso y Yuso, como el tiempo no era el mejor (aunque ha ido mejorando a lo largo del día) fuimos a Logroño, a conocer la ciudad. No hicimos mucho, simplemente aparcamos al lado del ayuntamiento, fuimos a la oficina de turismo y nos dieron una ruta por el casco histórico, que seguimos. Eso sí, como es domingo, todos los sitios están cerrados. Lo que no estaba cerrado son los bares, así que comimos a base de tapas por la calle Laurel, haciendo caso a la oficina de turismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monasterios de Suso y Yuso</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2013-la-rioja/2013-10-06-monasterios-de-suso-y-yuso/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2013 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2013-la-rioja/2013-10-06-monasterios-de-suso-y-yuso/</guid>
      <description>Hoy por la mañana, tras un buen desayuno en Ezcaray, fuimos a San Millán de la Cogolla para visitar los monasterios de Suso y Yuso, ambos Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO desde 1997. Fuimos temprano porque para ir a Suso creíamos que la única manera de ir sin reservar era coger el primer autobús a las 9.55. A Suso se puede llegar en coche perfectamente, pero por cuestiones de conservación no está permitido aparcar y por eso el autobús es la manera más cómoda de subir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dinastía Vivanco, aprendiendo sobre vino</title>
      <link>https://www.kmc2.es/posts/2013-la-rioja/2013-10-05-dinastia-vivanco-aprendiendo-sobre-vino/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/posts/2013-la-rioja/2013-10-05-dinastia-vivanco-aprendiendo-sobre-vino/</guid>
      <description>Hoy hemos ido a Dinastía Vivanco. Habíamos reservado a las cuatro de la tarde la visita a la bodega y también habíamos comprado la visita al museo. No hacía falta, se podía haber hecho allí sobre la marcha.
Dinastía Vivanco es una bodega-museo que pertenene a la familia Vivanco inaugurada en 2005 y está en Briones. Tanto Ceci como yo habíamos estado en alguna bodega, pero no tan grandes ni tan modernas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.kmc2.es/viaje/la-rioja/gallery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kmc2.es/viaje/la-rioja/gallery/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>